【光復區會】去年區選年輕人投票率創新高達73% 首次超越長者

選舉事務處今日回覆不同年齡分層於2019年區議會選舉中的投票率，年輕選民投票率終於首次高於長者投票率。18至35歲的年輕人投票率達73%，創出歷史新高，66歲或以上的長者投票率則只有65.3%，兩者相距約8個百分點。

回歸以來的區議會選舉、立法會選舉，長者投票率一直均較年輕選民為高，這個情況持續逾20年從沒打破。但去年區議會選舉，在反修例運動的情緒下，這個投票情況終於改變，年輕人投票率首次高於長者。按照選舉事務處的回覆，去年區選中，年輕人（18至35歲）投票率為73.1%，中年人（36至65歲）為72.8%，長者（66歲以上）為65.3%，年輕人的投票率高於長者7.8個百分點。

以往長者的投票率均高於整體投票率，不過今屆例外，今屆整體投票率為71%，但長者投票率只有65.3%。相反，以往年輕人的投票率均低於整體投票率一大截，但今屆卻例外，年輕人的投票率高於整體投票率約2個百分點。

即係咁多年都係畀掌心雷dominate緊

今年少數派肯定總動員廢老藍絲出黎
仲有 27% 年輕人去左邊?

金大仙

黃大仙8成灣仔區五成

條link錯左 呢個先係:

灣仔得一半

灣仔中西應該多離地

有啲失望
始終仲係有廿%港豬
唔相信海外年輕人佔比例咁多

記著提醒身邊親人朋友登記選民呀 我日日袋住份表

應該有啲係留學撚，始終上次投票係11月好多留學生都係返緊學

金大仙年輕人好勁
由深藍變全黃點金

仲有18-35今時今日仲未係選民死撚左去啦

灣仔區

diu 之前得4成唔夠，cls

仆街，長者先65，仲有得高

2014過左雨傘都咁低

大家記住9月做孝順仔女呢，請父母去下旅行

太多白票撚

無啦, 白票死全家了